**Вариант 8**

Преобразование к нормальной форме Грейбах 2.  
Постройте программу, которая в качестве входа принимает приведенную КС-грамматику G = (N, T, P, S) без
правил вида S -> eps и преобразует ее в эквивалентную КС-грамматику G' = (N', T, P', S) в нормальной форме
Грейбах.  
Указания. Воспользоваться алгоритмом 2.15. При тестировании воспользоваться примером 2.30. и
упражнением 2.4.19.  
(АХО А., УЛЬМАН Дж. Теория синтаксического анализа, перевода и компиляции: В 2-х томах. Т.1.:
Синтаксический анализ. - М.: Мир, 1978.)

